一名80後給香港人的一封信

小弟不才，因太久沒有寫文章，所以文筆生疏了不少，希望各位巴絲能夠見諒

給香港人的一封信：

小弟是一名80後，一名普通的打工仔，今次寫呢封信既目的係希望抒發一下小弟對香港政治發展睇法既心路歷程。

相信同大部分香港80後一樣，我首次接觸到跟香港政治有關課題是小學時期的社會科/常識科，說實在當年讀過D乜很多都已經忘記了，但我還隱約記得課文有提過維多利亞港是深水港，東起鯉魚門，西至汲水門，有利貨運發展；亦有提及香港係三權分立，即行政、立法、司法系統獨立運作，相互監督，互相制衡；更有提及ICAC使香港變得更廉潔公平，當時的我不理解它們背後的深層意義，我亦認為這些都是理所當然的。 但我想補充一點，我可以十分肯定當年的教科書講解這些課題時甚少提及英國的角色，香港彷彿是自成一國似的！

小學畢業前兩年校內外開始陸續有各樣慶回歸活動(小弟是1997年小學畢業的)，那時候我對這件事情係冇乜感覺的，不過那時候家母開始跟我說共產黨不是好人，香港既未來會變得十分黑暗，由於那時候的我對政治沒有甚麼想法，所以家母所言我差不多全盤接收，這是我第一次對中共有負面印象。

很幸運地我升上了一間心儀的中學，校內氣氛十分自由，我開始較多留意報章的時事版，對香港社會發生的事開始多了一點了解。直到2003年，有兩件事情使我對中共政府的印象變得更差，首先是內地隱瞞沙士疫情，致數百香港人無辜枉死；另一件事是23條立法，使我開始感受到中共透過操控香港建制派來控制香港。這兩件事使我開始體會到中共專制的缺點，亦使我對中共更添反感。

跟住下來幾年，中共對香港的滲透及控制愈加明顯，CCTVB的出現，紅底媒體愈來愈多，區議會立法會被建制壟斷，ICAC名存實亡，港官不斷出賣香港利益，最後人大831決定引發雨傘運動，特區警察首次動用催淚彈鎮壓示威者，這些都使我對香港的未來愈感悲觀，亦使我開始對中共的一切作為感到憤怒。

雨傘運動後港共政府對異見聲音的打壓愈加明顯：以暴動罪控告無辜社運領袖、DQ議會參選人資格、DQ民選議員、問責官員不問責、甚至乎洗頭艇事件等，這些事情都使我對香港的將來倍感絕望。直到2019年，我忽然對香港的未來重燃一點希望：一宗台灣殺人案所引發的反送中運動，使一百萬、二百萬香港人走出來向香港及中共政府表達不滿及憤怒，重新展現香港人多年不見的相互守望精神，更讓我覺得有希望的是今次運動有很多年青人走出來，他們沒有受到港共的洗腦教育所影響，依然保有自由民主的價值觀，更願意為此不惜一切上街抗爭，這些都使我動容，亦使我只在6。9當日走出來的80後感到汗顏。

最後我想向不同年齡層的香港人說幾句話：
致90-00後：首先我要向你們致敬，感謝你們過去數月對反送中運動所作出既努力。希望你們繼續裝備自己，為香港社會的民主作出更多貢獻。
致70-80後：我們當中有些人可能已經開始有能力對香港社會產生影響力，我希望大家繼續把年青人的聲音帶出來，使更多人(包括外國人)聽到，亦希望你們能在所屬機構內盡力彰顯自由民主公義的香港核心價值；至於其他像我一樣的普通打工仔，除了精神上的支持外，亦繼續提供金錢或物資支持，昨天的登報眾籌便是好例子，因為「勿以善小而不為」。
致上一代香港人：你們當中有不少人是為避難而從內地逃到香港，香港提供了一個安全的環境給你們生活到今天，今天香港的安全受到威脅，請你們走出來向中共說不，不要不發聲，更不要助紂為虐，否則你們便不值我們港人的尊重，更不配稱為香港人。你們記住：君子有所為，有所不為！

爭取自由及民主的路還有很長，但總會有一日會走到勝利的終點。各位香港人，共勉之！

一名普通不過的80後敬上

冇00後

冇野 睇錯